割「席」定係割「蓆」？

定係兩個都啱？

叫醒身邊人
與手足同行
Sorry Hong Kong is closed today

個人認為兩個都得。

不過我讀開用開割「蓆」

明咪得囉屌，你估個個係肥絲咩

有啲好奇啫 想知呢兩個字有咩分別

eg. 席位
eg. 床蓆

唔知點解變咗割席

精簡解答咗我問題
Thanks

割席一向都係割席﹐典出《世說新語》管寧斷交。席﹐席位﹐坐住嗰塊蓆都係叫席﹐後來漢字分工﹐現今蓆字就專指塊嘢。
所以割席割蓆都正確﹐但割席更正統﹐再咬文嚼字一下﹐割席意思就係唔同佢一齊坐, 咁蓆就可以唔係坐緊嘅, 所以割席其實更好。